---
author: mgalves
comments: true
date: "2006-01-12T18:40:22Z"
slug: organizando-a-vida-digital
tags:
- Ferramentas
- Mercado
- Web
theme:
  name: twitter
title: Organizando a vida digital
wordpress_id: 34
---

Já ouviu falar em [Streamload ](http://www.streamload.com)?Se você tem toneladas de fotos, vídeo e áudio digitais e quer disponibilizar para outras pessoas ou simplesmente fazer backup de segurança, então talvez devesse dar uma olhada.

O Streamload é um serviço que oferece espaço na internet para armazenar e organizar arquivos e possibilita disponibilizar os arquivos para outras pessoas baixarem. Dito assim, à primeira vista o serviço é mais um disco virtual. Não exatamente....exstem alguns diferenciais.

Escolhendo o pacote gratuíto, o sistema disponibiliza 10GB de espaço para seus arquivos, e 100MB de download por mês (bastante restritivo...mas a idéia é que o modo gratuíto seja um demo). No modo pago, a taxa de download por mês vai de 1GB ($4) até 720GB ($400), e o espaço disponibilzado para armazenar arquivos é ilimitado.
Os arquivos podem ser enviados via um applet java do site que permite upload em batch de até 1GB, via FTP, ou via um aplicativo que pode ser obtido no site gratuitamente.

Para disponibilizar os arquivos, existem duas formas: via email ou via site. Via email, o sistema gera uma chave temporária que permite que as pessoas que receberam o email baixem os arquivos uma vez. Via site, é possível criar pastas públicas, ou com senha e/ou restrição por IP. É possível transferir arquivos entre contas do streamload também.
